[中國keep 嬴!]夏威夷火山爆發 1萬名居民緊急疏散

"再嬴"同"又嬴"已經侮辱緊強國要用 keep 字

【更新火山已爆發】

美國夏威夷基拉韋厄火山（Kilauea Volcano），周三早上錄得50次小型地震後爆發，溶岩流向民居，夏威夷下令受影響區域多達1萬名民眾緊急疏散。
美聯社報道，火熱的溶岩在「Leilani Estates」住宅區裂縫流出，「Mohala Street」更已被溶岩覆蓋，下令附近民眾緊急疏散。
觀察站所屬的美國地質堪探局，周三派出兩批地面工作人員，前往現場安裝新監察儀器。夏威夷教育局表示，由於地震活動持續，一間鄰近火山區的學校已經停課。
夏威夷縣長辦公室早前發出聲明，指三級政府正為火山可能爆發作準備，包括物色庇護所、動員警方和其他保安人員，以確保居民安全，並責令道路工作人員確保疏散路線暢通。

美國夏威夷基拉韋厄火山（Kilauea Volcano）爆發，有住宅區的地面裂縫湧出熔岩，當局要求區內所有居民撤離，連同附近受影響的區域共有1萬名民眾要緊急疏散。美國地質調查局亦已將當地的火山警告級別提升至最高。

約有1,500人居住的萊拉妮區（Leilani Estates、音譯），有街道的裂縫噴出岩漿，情況嚇人。居民馬索（Ikaika Marzo）指熔岩如噴泉般湧出，有45米高、覆蓋範圍有182米闊，更傳出類似噴射引擎啟動的聲音。
另一位居民奧蘇納（Jeremiah Osuna）就指，熔岩令不少樹木焚毀，形容是一道火場：「就似是將一堆石頭放入乾衣機，再調較至最高速運轉模式。你可以嗅到有硫磺味、樹木或雜物被燒著的氣味。」
美國地質調查局稱收到區內其他地方出現新地面裂縫的報告，同樣有噴出熱氣及岩漿，又指火山周圍的地區有可能會被熔岩覆蓋，尤以萊拉妮區的風險最高，因為無從預測何處會冒出新裂縫。
當局已向萊拉妮區所有居民發出強制撤離令，連同住宅區所在的普納（Puna），共有1萬人要疏散。

Mola street